{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quel est l'instrument mélodique principal dans la musique classique indienne?",
            "TrueAnswer": "Sitar",
            "FalseAnswer": [
              "Tabla",
              "Flûte",
              "Violon"
            ],
            "Explanation": "Le sitar est un instrument à cordes pincées utilisé dans la musique classique hindoustanie et est connu pour son son distinctif et ses mélodies complexes."
          },
          {
            "Question": "Dans quel système musical le rāga est-il un concept fondamental?",
            "TrueAnswer": "Hindoustani",
            "FalseAnswer": [
              "Carnatique",
              "Occidental",
              "Jazz"
            ],
            "Explanation": "Le rāga, un cadre mélodique, est omniprésent dans la musique classique hindoustanie (nord-indienne), guidant l'improvisation et la composition."
          },
          {
            "Question": "Quels sont les tambours traditionnels indiens utilisés dans la musique classique?",
            "TrueAnswer": "Tabla",
            "FalseAnswer": [
              "Dholak",
              "Mridangam",
              "Pakhawaj"
            ],
            "Explanation": "Le tabla, une paire de tambours à main, est au cœur de la musique classique indienne, apportant rythme, complexité et dynamisme aux performances."
          },
          {
            "Question": "Quel est le style vocal principal dans la musique classique indienne?",
            "TrueAnswer": "Dhrupad",
            "FalseAnswer": [
              "Khayal",
              "Thumri",
              "Karnatak"
            ],
            "Explanation": "Dhrupad, une forme de musique classique hindoustanie ancienne, présente un chant austère et dévotionnel mettant l'accent sur la pureté et la complexité tonale."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom indien du système d'accord et de hauteur utilisé dans la musique classique?",
            "TrueAnswer": "Swaras",
            "FalseAnswer": [
              "Taal",
              "Gharana",
              "Ras"
            ],
            "Explanation": "Swaras sont les sept notes de base (sa, re, ga, ma, pa, dha, ni) utilisées dans la musique classique indienne, formant la base de ses mélodies."
          },
          {
            "Question": "Quel instrument d'accompagnement assure le bourdon dans la musique classique indienne?",
            "TrueAnswer": "Tanpura",
            "FalseAnswer": [
              "Harmonium",
              "Veena",
              "Esraj"
            ],
            "Explanation": "Le tanpura est un instrument à quatre cordes qui produit un bourdon continu, servant de référence fondamentale pour l'intonation et l'harmonie dans la musique classique indienne."
          },
          {
            "Question": "Quel terme désigne le cadre rythmique dans la musique classique indienne?",
            "TrueAnswer": "Tala",
            "FalseAnswer": [
              "Alap",
              "Gat",
              "Jhala"
            ],
            "Explanation": "Tala est le motif rythmique cyclique utilisé dans la musique classique indienne, déterminé par un nombre défini de temps et de subdivisions, offrant un cadre pour l'improvisation et la composition."
          },
          {
            "Question": "Qui est célèbre pour avoir popularisé le sitar à l'échelle internationale?",
            "TrueAnswer": "Ravi Shankar",
            "FalseAnswer": [
              "Ali Akbar Khan",
              "Vilayat Khan",
              "Nikhil Banerjee"
            ],
            "Explanation": "Ravi Shankar, virtuose du sitar et compositeur, a acquis une renommée mondiale pour ses collaborations avec des musiciens occidentaux, améliorant la visibilité de la musique classique indienne."
          },
          {
            "Question": "Quel élément caractérise l'alap, la section d'ouverture d'une performance de raga?",
            "TrueAnswer": "Improvisation",
            "FalseAnswer": [
              "Ornementation",
              "Pulsation",
              "Unisson"
            ],
            "Explanation": "L'alap implique une improvisation mélodique, introduisant progressivement et explorant le raga sans rythme fixe, créant une ambiance et suscitant l'attente dans une performance classique."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme pour la composition rythmique rapide dans une performance de raga?",
            "TrueAnswer": "Gat",
            "FalseAnswer": [
              "Drut",
              "Vilambit",
              "Bol"
            ],
            "Explanation": "Le gat est une composition rythmique fixe dans un tempo rapide faisant partie du cadre pour l'improvisation dans la musique classique indienne, offrant un contraste structuré à l'alap."
          },
          {
            "Question": "Quel aspect distingue le système musical carnatique de l'hindoustani?",
            "TrueAnswer": "Fractured Tala",
            "FalseAnswer": [
              "Linear Rasa",
              "Swara Consonant",
              "Texture monodique"
            ],
            "Explanation": "La musique carnatique présente souvent des cycles rythmiques complexes et asymétriques, appelés tala fracturé, la distinguant des talas plus fluides et linéaires de la musique hindoustanie."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom des glissandos gracieux dans la musique classique indienne?",
            "TrueAnswer": "Meend",
            "FalseAnswer": [
              "Komal",
              "Gamak",
              "Sparsh"
            ],
            "Explanation": "Meend désigne la technique de glissement fluide d'une note à une autre dans la musique classique indienne, améliorant l'expressivité et l'ornementation des mélodies."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la méthode traditionnelle de transmission de la musique classique indienne?",
            "TrueAnswer": "Guru-Shishya Parampara",
            "FalseAnswer": [
              "Sangeet Pravah",
              "Sangam Kala",
              "Vadya Vidya"
            ],
            "Explanation": "Le Guru-Shishya Parampara est le système d'apprentissage où le savoir et la tradition sont transmis directement d'un guru (professeur) à un shishya (disciple) de manière orale et personnalisée."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme pour la percussion vocale improvisée dans la musique indienne?",
            "TrueAnswer": "Tabla Bol",
            "FalseAnswer": [
              "Bol Saarang",
              "Laya Dhwani",
              "Mardal Bhava"
            ],
            "Explanation": "Tabal bol est l'articulation vocale des syllabes percussives utilisées pour représenter les divers temps et schémas du tabla, améliorant l'expression rythmique et la communication dans la musique classique indienne."
          },
          {
            "Question": "Lequel de ces termes fait référence aux notes principales d'un raga?",
            "TrueAnswer": "Vadi et Samvadi",
            "FalseAnswer": [
              "Arohana et Avarohana",
              "Avartan et Khali",
              "Madhya et Sam"
            ],
            "Explanation": "Vadi et Samvadi sont les notes dominante et sous-dominante dans un raga, jouant des rôles cruciaux dans la définition de son ambiance, sa structure et son développement mélodique."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme pour l'échelle ou l'ensemble de notes utilisé dans un raga?",
            "TrueAnswer": "Thaat",
            "FalseAnswer": [
              "Rasa",
              "Tivra",
              "Pakad"
            ],
            "Explanation": "Thaat représente l'échelle ou l'ensemble de notes spécifique qui forme la base d'un raga, guidant ses mouvements mélodiques et définissant ses caractéristiques uniques."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom du cycle rythmique utilisé dans la musique classique du Sud de l'Inde?",
            "TrueAnswer": "Jaathi",
            "FalseAnswer": [
              "Kriya",
              "Gati",
              "Chakra"
            ],
            "Explanation": "Jaathi désigne les différents schémas rythmiques dans un tala en musique carnatique, organisant les temps en groupes et offrant un paysage rythmique diversifié pour les compositions et les improvisations."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme indien pour l'ornementation mélodique améliorant les notes?",
            "TrueAnswer": "Gamak",
            "FalseAnswer": [
              "Aaroh",
              "Pakad",
              "Nyasa"
            ],
            "Explanation": "Gamak englobe les inflexions subtiles et les embellissements appliqués aux notes dans la musique classique indienne, enrichissant les aspects émotionnels et expressifs de la mélodie."
          },
          {
            "Question": "Lequel de ces ragas est couramment utilisé pour conclure les concerts de musique classique indienne?",
            "TrueAnswer": "Malkauns",
            "FalseAnswer": [
              "Bhairavi",
              "Yaman",
              "Todi"
            ],
            "Explanation": "Malkauns, réputé pour son caractère émotif et solennel, est souvent choisi comme raga de clôture, laissant une impression durable dans les concerts de musique classique indienne."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme indien pour la composition principale ou le cœur d'une performance de raga?",
            "TrueAnswer": "Bandish",
            "FalseAnswer": [
              "Thaat",
              "Bol",
              "Kala"
            ],
            "Explanation": "Bandish fait référence à la composition fixe et structurée au cœur d'une performance de raga, servant de point focal pour l'improvisation et mettant en valeur la virtuosité du musicien."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}